{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_007143",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "대각이도"
    },
    "text": "大角耳島 (대각이도)\n全羅南道霊光郡洛月面角二里\nこの島の面積は0.85平方キロメートルで、人口は約30人（2001年時点）です。島は霊光の西に位置し、海上で45.6キロメートル離れた場所です。北東には小鹿島とガン島が、南東には上洛月島と下洛月島があり、互いに向き合っています。この島の形はヤギの角と耳のようで、大きな島は大角島と呼ばれ、小さな島は小角島と呼ばれています。島は高麗時代から朝鮮時代まで霊光郡に属し、1895年に行われた地方官制改革で指導郡に編入されましたが、1914年の行政区域改革で再び霊光郡に戻りました。 約350年前、密陽パク氏の先祖がこの地に最初に入植し、島に村が形成されました。島で主要な農産物としては麦、豆、ジャガイモ、ニンニクなどが栽培され、水産物としては貝類、イシモチ、エビ、海苔などが取れます。特に島周辺の砂浜には竹の味が生息していて、ここで生産される海苔は品質が優れていることで知られています。1987年には太陽光発電施設が整備され、電力供給がされるようになりました。 1977年には法聖国民学校の2つの分校や警察哨所が設置されましたが、人口の減少を受けて1993年には閉鎖されています。また、島の周辺の水深が浅く、客船の出入りが困難なため、漁船を利用して近隣のガン島まで行って客船を利用することになります。 島の堂山周辺にはスルスベリ（カラスノエンドウ科の植物）が50株以上の群落を形成しており、村にはミズナギ（ヒユ科の植物）が6株よく保存されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "大角耳島はどの地域に位置していますか？",
            "answer": "大角耳島は全羅南道霊光郡洛月面に位置しています。"
        },
        {
            "question": "大角耳島の面積は何平方キロメートルですか？",
            "answer": "大角耳島の面積は0.85平方キロメートルです。"
        },
        {
            "question": "大角耳島の人口はどれくらいですか？",
            "answer": "大角耳島の人口は約30人です（2001年時点）。"
        },
        {
            "question": "大角耳島は霊光のどの方向に位置していますか？",
            "answer": "大角耳島は霊光の西に位置しています。"
        },
        {
            "question": "大角耳島から最も近い島は何ですか？",
            "answer": "大角耳島から最も近い島は小鹿島とガン島です。"
        },
        {
            "question": "大角耳島で栽培されている農産物は何ですか？",
            "answer": "大角耳島で主要な農産物としては麦、豆、ジャガイモ、ニンニクなどが栽培されています。"
        },
        {
            "question": "大角耳島で取れる水産物は何ですか？",
            "answer": "大角耳島で取れる水産物としては貝類、イシモチ、エビ、海苔などがあります。"
        },
        {
            "question": "大角耳島の海苔はどういった特徴がありますか？",
            "answer": "大角耳島周辺の砂浜に生息する竹の味が生産される海苔は品質が優れています。"
        },
        {
            "question": "大角耳島には何の施設がありますか？",
            "answer": "大角耳島には太陽光発電施設やかつての分校、警察哨所があります。"
        },
        {
            "question": "大角耳島には客船が入港できる港がありますか？",
            "answer": "大角耳島の周辺水深が浅いため、客船は近隣のガン島に漁船を利用して行きます。"
        },
        {
            "question": "大角耳島周辺にはどのような植物が生息していますか？",
            "answer": "大角耳島の堂山周辺にはスルスベリが群落を形成し、村にはミズナギが保存されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 474,
        "QA": 405
    }
}